[月供股票] 2021年Q2 問定唔問 睇完#1先好問 1

推埋舊post先

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$179.63。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每次供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

問：有咩記數app?
答：
1. Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。
或者自己整Google Sheet
2. Stocker

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：每月有兩次供款日，供款日為每月第五個及第十五個交易日，可以自己選月頭或月尾供或兩日都供，截數及扣數時間為供款日上午8:30，此時間前可以改金額或暫停（即係可以睇住黎食）。通常大約10-12時買入股票，即日下午左右會知派彩。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

全線舊經濟Mola mola

月供po標題由月份變做季度，真係唏噓

270

可能係好事嚟嘅呢

下次就變半年po

舊經上緊

冇記錯 次次出完業績都咁

出業績前想走, 但係到最後都係無咁做

lm

仲有幾多巴打供緊2800

減供左

早左入
13.24

減到五百

無咗成年

領展上番99

愚人節快樂

儲埋呢手斷供賣晒出去算

明智。自己揀股仲好

過多2個月就供左2年半
時間過得真係快

如果唔係手續費小數怕長計，其實冇咩所謂

收皮啦, 出書賺完d錢扮炒股贏嘅

又要威，又要戴頭盔

個個都搞電動車，比亞迪長揸有咩賣點

TESLA都冇啦

仲有人月供港股？

以前一個月幾個po

留名

月供美股好過月供港股
各位回頭是岸呀
美股Reits CEF 月月派息
再用bond來還孖展
距離財自愈來愈接近

Code

好多

1個月2.5皮

比較吓港股同美股嘅公司
唔使諗都識揀啦

儲10年

轉哂美女啦

留名睇走數

美團去年第四季業績盈轉虧蝕14億

日狗

又話疫情改變生活習慣嘅

係囉 又話商場舖無人食飯 間間都排哂長龍

燒錢燒到傻

人地個組合仲贏緊

未來都係科技股㗎啦
美團好大機會唔係咁解

今個月加供700

唔係會收到信？

隻水做乜落地獄

龔蛇又派心靈雞湯

星期一高開低收供貴貨

唔緊要啦
$99 823 都供過啦

儲貨屌打新經濟

算啦
靜靜地贏

供美股喇 咪浪費時間喺港股上

今日供wo 竟然跌跌地

你係牙籤仔再熊籤仔到牛籤仔？
同意，唔好浪費時間喺港股已變A股

又月供拉高

幾時先？ 3月頭熊 中牛 再熊 3月尾牛

月供9988嘅巴打好慘
罰錢都照升

見佢罰錢特登揀今日供
妖股

我以為佢會跌拖累大市 所以加供無人飲

加左供

劇本：大戶早上派完貨後 下午閪霖

無人飲現價唔錯喎...

升得幾多..
今日閪冧好難得

美股有無啲類似樹仔股票？

月供無唔會跌架

基建 加派息？

五窮六絕
Sell in May

中銀今日先入貨

小弟今年24岩岩開始月供左2個月美股
目前收入19K 唔洗俾家用 扣除還債+日常洗費,可以每月供大約5000-8000

想問下各位, 我目標係想年回報有7-10%增長其實難唔難

另外你地月供係定期出糧就買入,定係會mon住果個月股價覺得較低先入貨?

以我目前月供5000-8000應該買幾多隻股做月供?

唔係11號咩

你收到msg話入倉未

其實 #1 有支銀入貨人既表格

屌你老母又升

長建今日升咁多
匯豐唔會係最高位入左掛

好在致富琴日入

升完派貨 下午可以暴跌

樓寶 柒柒吓上到52週高

師兄好準

月供劇本

好在有 strong hold 低位斬個啲

reits 電 煤 上番哂

聽日開始跌到下個月

估計11點入左貨
11點算係高位

尋日閪冧關你咩事，劇本供貴貨啦

under我平均價叫接受到

仆街，點解270係咁跌？香港人進化到唔飲水?

778舒服了

琴日中銀供完 今日升曬 都算係咁

飲農夫山泉/百歲山

入貨signal

樓寶

屌老味 半朝冇睇個市 個倉升到仆街

舊經又發力

778 435咩事
升到甩晒

有冇知咩事咁又賺幾皮

435均價$4.9

做乜咁傻豬唔溝

入貨啦 仲問
升又話供貴貨 跌又話唔識升

我走去開始供778
778均價$7.09, 已收2次息

邊個笑我長渣我請佢依菠蘿呀

即係都FATFAT啦

點解可以咁低 我以為我8.2已經算好好

我6.99入 7.5走晒

因為我3+435中過伏
月供玩法應該係:
唔低唔供,
高位供的話, 收息得雞碎咁少
一趺就賺息蝕價

我個陣驚6.8唔係最低 冇手動買

無供開
不過7.1同7.4都手動入左貨

舊經濟升返, 長線投資威力

5蚊不是夢

冇人入黎笑我地

823 上年溝到成手都係
年尾可以退休了

gel左兩個月

勁 溝左幾多

30萬貨

收左幾次息，都差唔多打和
（無溝）

我得10萬

希望 823 可以升到近80蚊
重貨人仕上

上年無借錢買是一種投資失誤>.<

比你大跌市都唔敢入市啦

上年邊估到今年會升
當時人人都諗會跌到落地核

學成左愈睇淡愈要買
細細地咁買都得

唔一定要all in ga ma
供返幾千蚊都得

幾千無咩肉食
一買最少5-10萬

睇你有幾錢啦
買ETF 都得嘅
大包圍

我係其中一個

借左10幾個入435

賺左幾多?

借錢溝貨最危險

IB借只係1.57%

778 咩事，未買夠

原來下個月就供夠2年半

原來依家80蚊都無

月供師兄弟番黎終於

睇黎要重組下個收息組合

減左孖 孖緊90萬

assemble

忽然間又好似多番咁多人
定係迴光返照

想要咩 可以分享 我都賺夠啦

升時會上黎寒喧
跌時靜靜地溝貨
好似係

之前俾日巴指住黎笑 唔敢上水

考慮緊 沽548 變 778

有沒內房手足

就黎可以正數

新手問煤氣時候，再酒未遲

宜家D後生仔去哂供美股ETF

Too late 可以將想買個注 拎50% 778
淨低留子彈

依家啲新手唔會問煤氣

一早看破紅塵去晒買ETF

煤氣神話不再

2202 等物管 同 物流 業務分拆上市

1030

依家唔係etf咩

供緊1918
廢到

內房1109 is the best

霉氣無人用

前2日匯豐入1038平均價係46.94
算你識做 冇係最高位入

好耐無見，大家點

依家勁多人唱好659
我仲未上車呀

welcome back

慶幸當初有堅持

可能過多一兩年呢都又換一班人

記得唔知大啤定細啤
砍435同港股去day trade美股
唔知佢仲有冇上

大啤喇，不過我同佢都走左去美股

好感動
舊經濟蟹貨手足assemble

日巴而家唔敢入
但係出面啲post又好威

成日係出面見佢笑鳩人收息

435硬過鐵
我都幾相信 435 黎緊會有收購動作
778就相對保守

佢開心咪得囉 啲錢又唔係佢嘅

呢條友笑話嚟, 佢立場堅持笑煤氣領展還好
點知阿木跌就笑阿木廢, 咪買咗未來科技股囉又笑乜

過左平均價會唔會減供？

不問價照供

睇吓嗰隻係咩

你哋供股個pattern係供完一隻先一隻定一個月分散投資分幾隻供？

同時分散供

梗係分開啦 咁快食糊做乜嘢

有滿足感

月供係唔會有完嘅一日
就算可以自供自給都係

月供完既一日就係收既息可以COVER到月供條數
永動機

唔供留Cash
大部分都已經無供

我都係斷供港股 轉美女

留cash 等股災 撈 REITS CEF
或者只買指數ETF

你覺得幾時。我唔識睇了

幾時都無所謂
我每年收息都6%-8%回報
等股joy一野轟落去 可以將個回報放更大
無必要繼續買股票 增加暴險程度

如果你手持100% Cash
咁緊係要入市

但本身都50%-80%既話
無需要承擔咁大風險

如果好似美國十年牛市咁點

唔識睇高低 月供幫到你

咁依家tsla 高定低位

睇十年係低位 睇今個月係高位

你咁講長渣咩位買都低啦

Elon masks 一日唔死 一日都揸住

Bond同reit過去幾年都跌左唔少，點解要買@@

睇你進場點

我2019年買既bond 全部都升過哂
仲要經歷過2020年3月熔斷

Reits我823供過$99.8
去到而家已經贏緊7.2%

778買過$11貨
而家都贏緊10%

435撈底 贏緊24%

邊到有跌

低位 stonks only go up

每月2000其實唔難, 要6厘息 + 40萬本

但唔係月供2K咁小嘛主席

細目標都做唔到
仲諗大目標
每月2千被動收入其實已經唔少

我隻匯窿仲-梗30%

40萬樓寶已經有

恒指50年複息回報14%

竟然對樓寶咁有信心

不知不覺美股倉已經滾到3百萬了
6厘息 有1.5萬一個月

葡萄成熟時

求分享持倉

i mean如果將依3球放係港股收息

總會有價值回歸的一日
只係守唔守到那一日
現在好多reits仲有5厘以上

不了依家將佢再滾大先

好耐無入黎呢到，真係物是人非...以前仲可以一個月幾個Po

想當初係度跟師兄建議月供3140 2800 2638，後尾撞正上年年頭大跌市全走港女，再後尾轉戰美股，到依家全力月供美女，港股已經係用黎食花生

加供

老母麵話 譚仔上市係on9 仲話等睇西霖

孖爆佢先

未開始供
月尾試吓供

巴打走晒plug未做假數嗰排同過你一齊叫春

走晒啦 今次中埋QS

依家差唔多有5%息 抵屌

有錢都好難砌到 要時間建立
睇你想穩穩陣陣 定係 全攻型增長上落股

致富個月供倉要比收息費
可能今次用中銀供

無所謂啦
不過致富可以揀月頭月尾供+連登有CS
我覺得抵俾果少少收費

隻仆街領展終於返家鄉

我依家係全攻型
目標係30歲前滾到8球

可能我淨係供呢一次，因為現價抵玩

😦我一百萬都當贏

身家黎講 上年6月已經1球
今日已經2球幾

清月供幾多手

想提你小心股災 不過舊年已經股災左

財自

腳巴幾歲😦

起下人底先啦…
時男時女，一時nurse一時sales

美股買邊幾隻

今年2月都痛喇，一野無左全年profit

肺炎股災 身家少左1/3至1/2

1,000,000真係好多人都有
加油

25歲（兩百萬）

家用讀書洗費都冇左3/4糧

25歲（三百萬）

25歲 200萬 每年穩陣10%回報
複合增長 10年後都 518萬
根本唔洗take風險

捱過咗呢段時期就得㗎啦

你唔俾佢18歲開始儲錢嘅咩

18做aco又贏

如果25歲2球野
我dom送哂比港女收息
然後去考ACO,每個月鳩fingfing逗人工

omggg 被打臉了
但係你搵得多你都要願意儲得多㗎嘛

做咩工

粵海投資()發盈喜，預計3月止三個月溢利較2020年同期增長不少於35%。主要源於投資物業公允價值增加；及集團發展的物業銷售收入增加。

又要入貴貨

兒子

等唔切供了

無人飲

唔知上唔上得返14蚊

會唔會係之前利潤太低

盈喜
d濕鳩大戶呢期仲要瘋狂質低佢個價
梗係一度質一度偷偷入貨.....

呢個就一定啦

好彩溝左貨

未溝貨又要升番上去

你美股倉買邊隻有6厘咁多？

勁求帶

i mean if轉哂收息股

778 升到呢

我唔計TSM TSLA個d
美股倉息率6.77%
債券倉 息率 7.44%

酒呀!!!!!!

快啲跌 想入返

個倉有咩貨

GME